<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string-array name="transcription_cyrillic">
        <item>Меҳрибон ва раҳмли Аллоҳнинг номи билан бошлайман.</item>
        <item>Я син.</item>
        <item>Вал-Қуръанил-ҳаким.</item>
        <item>Иннака ламина-л-мурсалин.</item>
        <item>Ъала сироти-м-мустақим.</item>
        <item>Танзила-л-ъАзизи-р-Роҳим.</item>
        <item>Литунзиро қовмам-ма унзиро абаъуҳум фа ҳум ғофилун.</item>
        <item>Лақод ҳаққо-л-қовлу ъала аксариҳим фа ҳум ла юъминун.</item>
        <item>Инна жаъална фӣ аъноқиҳим ағлалан фа ҳия ила-л-азқони фа ҳум муқмаҳун.</item>
        <item>Ва жаъална мим-байни айдиҳим саддав-ва мин холфиҳим саддан фа ағшайнаҳум фа ҳум ла юбсирун.</item>
        <item>Ва саваъун ъалайҳим а анзартаҳум ам лам тунзирҳум, ла юъминун.</item>
        <item>Иннама тунзиру мани-т-табаъа-з-зикро ва хошия-р-Роҳмана би-л-ғойб, фа башширҳу би мағфиротив-ва ажрин карим.</item>
        <item>Инна Наҳну нуҳйи-л-мавта ва нактубу ма қоддаму ва асароҳум ва кулла шайъин аҳсайнаҳу фӣ имами-м-мубин.</item>
        <item>Ва-зриб лаҳум масалан асҳаба-л-қоряти из жаъаҳа-л-мурсалун.</item>
        <item>Из арсална илайҳиму-снайни фа каззабуҳума фа ъаззазна би салисин фа қолу инна илайкум мурсалун.</item>
        <item>Қолу ма антум илла башарум-мислуна ва ма анзала-р-Роҳману мин шайъин ин антум илла такзибун.</item>
        <item>Қолу Роббуна яъламу инна илайкум ламурсалун.</item>
        <item>Ва ма ъалайна илла-л-балағу-л-мубин.</item>
        <item>Қолу инна татайярна бикум, лаил-лам тантаҳу ланаржуманнакум ва лаямассаннакум минна ъазабун ъалим.</item>
        <item>Қолу тоирукум-маъакум, а ъин зуккиртум, бал антум қовмум-мусрифун.</item>
        <item>Ва жаъа мин ақсо-л-мадинати рожулуй-ясъа, қола ё қовми-т-табиъу-л-мурсалин.</item>
        <item>Иттабиъу мал-ла ясъалукум ажров-ва ҳум-муҳтадун.</item>
        <item>Ва ма лия ла аъбуду-л-Лазӣ фатаронӣ ва илайҳи туржаъун.</item>
        <item>А аттахизу мин дуниҳи алиҳатан ий-юридни-р-Роҳману би зуррил-ла туғнӣ ъаннӣ шафаъатуҳум шайъав-ва ла юнқизун.</item>
        <item>Иннӣ изал-лафӣ залалим-мубин.</item>
        <item>Иннӣ аманту би Роббикум фа-смаъун.</item>
        <item>Қила-дхули-л-жанната қола ё лайта қовми яъламун.</item>
        <item>Би ма ғофароли Роббӣ ва жаъалани мина-л-мукромин.</item>
        <item>Ва ма анзална ъала қовмиҳи мим-баъдиҳи мин жундим-мина-с-самаъи ва ма кунна мунзилин.</item>
        <item>Ин канат илла сайҳатав-ваҳидатан фа иза ҳум хомидун.</item>
        <item>Ё ҳасротан ъала-л-ъибад, ма яътиҳим-ми-р-росулин илла кану биҳи ястаҳзиъун.</item>
        <item>Алам яров кам аҳлакна қоблаҳум-мина-л-қуруни аннаҳум илайҳим ла яржиъун.</item>
        <item>Ва ин куллу-л-ламма жамиъу-л-ладайна муҳзарун.</item>
        <item>Ва аятул-лаҳуму-л-арзу-л-майтату, аҳяйнаҳа ва ахрожна минҳа ҳаббан фа минҳу яъкулун.</item>
        <item>Ва жаъална фиҳа жаннатим-мин-нахилив-ва аънабив-ва фажжарна фиҳа мина-л-ъуюн.</item>
        <item>Лияъкулу мин самариҳи ва ма ъамилатҳу айдиҳим а фа ла яшкурун.</item>
        <item>Субҳана-л-Лазй холақо-л-азважа куллаҳа мим-ма тунбиту-л-арзу ва мин анфусиҳим ва мим-ма ла яъламун.</item>
        <item>Ва аятул-лаҳуму-л-лайлу, наслаху минҳу-н-наҳоро фа иза ҳум-музлимун.</item>
        <item>Ва-ш-шамсу тажри лимустақоррил-лаҳа, залика тақдиру-л-ъАзизи-л-ъАлим.</item>
        <item>Ва-л-қомаро қоддарнаҳу маназила ҳатта ъада ка-л-ъуржуни-л-қодим.</item>
        <item>Ла-ш-шамсу ямбағи лаҳа ан тудрика-л-қомаро ва ла-л-лайлу сабиқу-н-наҳар, ва куллун фӣ фалакий-ясбаҳун.</item>
        <item>Ва оятул-лаҳум анна ҳамална зуррийятаҳум фӣ-л-фулки-л-машҳун.</item>
        <item>Ва холақна лаҳум-мим-мислиҳи ма яркабун.</item>
        <item>Ва ин-нашаъ нуғриқуҳум фа ла сарихо лаҳум ва ла ҳум юнқозун.</item>
        <item>Илла роҳматам-минна ва матаъан ила ҳин.</item>
        <item>Ва иза қила лаҳуму-т-тақу ма байна айдикум ва ма холфакум лаъаллакум турҳамун.</item>
        <item>Ва ма таътийҳим-мин аятим-мин аяти Роббиҳим илла кану ъанҳа муъризин.</item>
        <item>Ва иза қила лаҳум анфиқу мим-ма розақокумуллоҳу қола-л-лазина кафару ли-л-лазина аману анутъиму мал-лав яшаъуллоҳу атъамаҳу ин антум илла фӣ залолим-мубин.</item>
        <item>Ва яқулуна мата ҳаза-л-ваъду ин кунтум содиқин.</item>
        <item>Ма янзуруна илла сайҳатав-ваҳидатан таъхузуҳум ва ҳум яхиссимун.</item>
        <item>Фа ла ястатиъуна тавсиятав-ва ла ила аҳлиҳим яржиъун.</item>
        <item>Ва нуфихо фй-с-сури фа иза ҳум-мина-л-аждаси ила Роббиҳим янсилун.</item>
        <item>Қолу ё вайлана мам-баъасана мим-марқодина, ҳаза ма ваъада-р-Роҳману ва садақо-л-мурсалун.</item>
        <item>Ин канат илла сайҳатав-ваҳидатан фа иза ҳум жамиъул-ладайна муҳзарун.</item>
        <item>Фа-л-явма ла туғламу нафсун шайъав-ва ла тужзавна илла ма кунтум таъмалун.</item>
        <item>Инна асҳаба-л-жаннати-л-явма фӣ шуғулин факиҳун.</item>
        <item>Ҳум ва азважуҳум фи зилалин ъала-л-ароики муттакиъун.</item>
        <item>Лаҳум фиҳа факиҳатув-ва лаҳум-ма яддаъун.</item>
        <item>Саламун қовлам-мир-Робби-р-Роҳим.</item>
        <item>Ва-мтазу-л-явма айюҳа-л-мужримун.</item>
        <item>А лам аъҳад илайкум я банӣ Адама ал-ла таъбуду-ш-Шайтон, иннаҳу лакум ъ адуввум-мубин.</item>
        <item>Ва аниъбудуни, ҳаза сиротум-мустақим.</item>
        <item>Ва лақод азалла минкум жибиллан касиро, а фа лам такуну таъқилун.</item>
        <item>Ҳазиҳи жаҳаннаму-л-лати кунтум туъадун.</item>
        <item>Иславҳа-л-явма бима кунтум такфурун.</item>
        <item>Ал-явма нахтиму ъала афваҳиҳим ва тукаллимуна айдиҳим ва ташҳаду аржулуҳум би ма кану яксибун.</item>
        <item>Ва лав нашаъу латамасна ъала аъюниҳим фа-стабақу-с-сирота фа анна юбсирун.</item>
        <item>Ва лав нашаъу ламасахнаҳум ъала маканатиҳим фа ма-статоъу музийяв-ва ла яржиъун.</item>
        <item>Ва ман-нуъаммирҳу нунаккисҳу фӣ-л-холқи, афала яъқилун.</item>
        <item>Ва ма ъалламнаҳу-ш-шиъро ва ма ямбағӣ лаҳ, ин ҳува илла зикрув-ва Қуръанум-мубин.</item>
        <item>Лиюнзиро ман кана ҳайяв-ва яҳиққо-л-қовлу ъала-л-кафирин.</item>
        <item>А ва лам яров анна холақна лаҳум-мим-ма ъамилат айдина анъаман фаҳум лаҳа маликун.</item>
        <item>Ва заллалнаҳа лаҳум фа минҳа рокубуҳум ва минҳа яъкулун.</item>
        <item>Ва лаҳум фиҳа манафиъу ва машариби, а фа ла яшкурун.</item>
        <item>Ва-т-тахозу мин дуниллаҳи алиҳатал-лаъаллаҳум юнсарун.</item>
        <item>Ла ястатиъуна насроҳум ва ҳум лаҳум жундум-муҳзарун.</item>
        <item>Фа ла яҳзунка қовлуҳум, инна наъламу ма юсирруна ва ма юълинун.</item>
        <item>Авалам яро-л-инсану анна холақноҳу мин-нутфатин фа иза ҳува хосимум-мубин.</item>
        <item>Ва зароба лана масалав-ва насия холқоҳу, қола май-юҳйил-ъизома ва ҳия ромим.</item>
        <item>Қул юҳйиҳал-Лазй аншаъаҳа аввала марроҳ, ва Ҳува бикулли холқин ъалим.</item>
        <item>Ал-Лазӣ жаъала лакум-мина-ш-шажари-л-ахзари нарон фа иза антум-минҳу туқидун.</item>
        <item>А ва лайса-л-Лазӣ холақо-с-самавати ва-л-арза би қодирин ъала ай-яхлуқо мислаҳум, бала ва ҳува-л-холлақул-ъалим.</item>
        <item>Иннамо амруҳу иза арода шайъан ай-яқула лаҳу кун фаякун.</item>
        <item>Фа Субҳонал-Лази би ядиҳи малакуту кулли шайъив-ва илайҳи туржаъун.</item>
    </string-array>

    <string-array name="transcription_latin">
        <item>Mehribon va rahmli Allohning nomi bilan boshlayman.</item>
        <item>Ya sin.</item>
        <item>Val-Qur\'anil-hakim.</item>
        <item>Innaka lamina-l-mursalin.</item>
        <item>\'ala siroti-m-mustaqim.</item>
        <item>Tanzila-l-\'Azizi-r-Rohim.</item>
        <item>Litunziro qovmam-ma unziro aba\'uhum fa hum g`ofilun.</item>
        <item>Laqod haqqo-l-qovlu \'ala aksarihim fa hum la yu\'minun.</item>
        <item>Inna ja\'alna fӣ a\'noqihim ag`lalan fa hiya ila-l-azqoni fa hum muqmahun.</item>
        <item>Va ja\'alna mim-bayni aydihim saddav-va min хolfihim saddan fa ag`shaynahum fa hum la yubsirun.</item>
        <item>Va sava\'un \'alayhim a anzartahum am lam tunzirhum, la yu\'minun.</item>
        <item>Innama tunziru mani-t-taba\'a-z-zikro va хoshiya-r-Rohmana bi-l-g`oyb, fa bashshirhu bi mag`firotiv-va ajrin karim.</item>
        <item>Inna Nahnu nuhyi-l-mavta va naktubu ma qoddamu va asarohum va kulla shay\'in ahsaynahu fӣ imami-m-mubin.</item>
        <item>Va-zrib lahum masalan ashaba-l-qoryati iz ja\'aha-l-mursalun.</item>
        <item>Iz arsalna ilayhimu-snayni fa kazzabuhuma fa \'azzazna bi salisin fa qolu inna ilaykum mursalun.</item>
        <item>Qolu ma antum illa basharum-misluna va ma anzala-r-Rohmanu min shay\'in in antum illa takzibun.</item>
        <item>Qolu Robbuna ya\'lamu inna ilaykum lamursalun.</item>
        <item>Va ma \'alayna illa-l-balag`u-l-mubin.</item>
        <item>Qolu inna tatayyarna bikum, lail-lam tantahu lanarjumannakum va layamassannakum minna \'azabun \'alim.</item>
        <item>Qolu toirukum-ma\'akum, a \'in zukkirtum, bal antum qovmum-musrifun.</item>
        <item>Va ja\'a min aqsa-l-madinati rojuluy-yas\'a, qola yo qovmi-t-tabi\'u-l-mursalin.</item>
        <item>Ittabi\'u mal-la yas\'alukum ajrov-va hum-muhtadun.</item>
        <item>Va ma liya la a\'budu-l-Lazӣ fataronӣ va ilayhi turja\'un.</item>
        <item>A attaхizu min dunihi alihatan iy-yuridni-r-Rohmanu bi zurril-la tug`nӣ \'annӣ shafa\'atuhum shay\'av-va la yunqizun.</item>
        <item>Innӣ izal-lafӣ zalalim-mubin.</item>
        <item>Innӣ amantu bi Robbikum fa-sma\'un.</item>
        <item>Qila-dхuli-l-jannata qola yo layta qovmi ya\'lamun.</item>
        <item>Bi ma g`ofaroli Robbӣ va ja\'alani mina-l-mukromin.</item>
        <item>Va ma anzalna \'ala qovmihi mim-ba\'dihi min jundim-mina-s-sama\'i va ma kunna munzilin.</item>
        <item>In kanat illa sayhatav-vahidatan fa iza hum хomidun.</item>
        <item>Yo hasrotan \'ala-l-\'ibad, ma ya\'tihim-mi-r-rosulin illa kanu bihi yastahzi\'un.</item>
        <item>Alam yarov kam ahlakna qoblahum-mina-l-quruni annahum ilayhim la yarji\'un.</item>
        <item>Va in kullu-l-lamma jami\'u-l-ladayna muhzarun.</item>
        <item>Va ayatul-lahumu-l-arzu-l-maytatu, ahyaynaha va aхrojna minha habban fa minhu ya\'kulun.</item>
        <item>Va ja\'alna fiha jannatim-min-naхiliv-va a\'nabiv-va fajjarna fiha mina-l-\'uyun.</item>
        <item>Liya\'kulu min samarihi va ma \'amilathu aydihim a fa la yashkurun.</item>
        <item>Subhana-l-Lazy хolaqo-l-azvaja kullaha mim-ma tunbitu-l-arzu va min anfusihim va mim-ma la ya\'lamun.</item>
        <item>Va ayatul-lahumu-l-laylu, naslaхu minhu-n-nahoro fa iza hum-muzlimun.</item>
        <item>Va-sh-shamsu tajri limustaqorril-laha, zalika taqdiru-l-\'Azizi-l-\'Alim.</item>
        <item>Va-l-qomaro qoddarnahu manazila hatta \'ada ka-l-\'urjuni-l-qodim.</item>
        <item>La-sh-shamsu yambag`i laha an tudrika-l-qomaro va la-l-laylu sabiqu-n-nahar, va kullun fӣ falakiy-yasbahun.</item>
        <item>Va oyatul-lahum anna hamalna zurriyyatahum fӣ-l-fulki-l-mashhun.</item>
        <item>Va хolaqna lahum-mim-mislihi ma yarkabun.</item>
        <item>Va in-nasha\' nug`riquhum fa la sariхo lahum va la hum yunqozun.</item>
        <item>Illa rohmatam-minna va mata\'an ila hin.</item>
        <item>Va iza qila lahumu-t-taqu ma bayna aydikum va ma хolfakum la\'allakum turhamun.</item>
        <item>Va ma ta\'tiyhim-min ayatim-min ayati Robbihim illa kanu \'anha mu\'rizin.</item>
        <item>Va iza qila lahum anfiqu mim-ma rozaqokumullohu qola-l-lazina kafaru li-l-lazina amanu anut\'imu mal-lav yasha\'ullohu at\'amahu in antum illa fӣ zalolim-mubin.</item>
        <item>Va yaquluna mata haza-l-va\'du in kuntum sodiqin.</item>
        <item>Ma yanzuruna illa sayhatav-vahidatan ta\'хuzuhum va hum yaхissimun.</item>
        <item>Fa la yastati\'una tavsiyatav-va la ila ahlihim yarji\'un.</item>
        <item>Va nufiхo fy-s-suri fa iza hum-mina-l-ajdasi ila Robbihim yansilun.</item>
        <item>Qolu yo vaylana mam-ba\'asana mim-marqodina, haza ma va\'ada-r-Rohmanu va sadaqo-l-mursalun.</item>
        <item>In kanat illa sayhatav-vahidatan fa iza hum jami\'ul-ladayna muhzarun.</item>
        <item>Fa-l-yavma la tug`lamu nafsun shay\'av-va la tujzavna illa ma kuntum ta\'malun.</item>
        <item>Inna ashaba-l-jannati-l-yavma fӣ shug`ulin fakihun.</item>
        <item>Hum va azvajuhum fi zilalin \'ala-l-aroiki muttaki\'un.</item>
        <item>Lahum fiha fakihatuv-va lahum-ma yadda\'un.</item>
        <item>Salamun qovlam-mir-Robbi-r-Rohim.</item>
        <item>Va-mtazu-l-yavma ayyuha-l-mujrimun.</item>
        <item>A lam a\'had ilaykum ya banӣ Adama al-la ta\'budu-sh-Shayton, innahu lakum \' aduvvum-mubin.</item>
        <item>Va ani\'buduni, haza sirotum-mustaqim.</item>
        <item>Va laqod azalla minkum jibillan kasiro, a fa lam takunu ta\'qilun.</item>
        <item>Hazihi jahannamu-l-lati kuntum tu\'adun.</item>
        <item>Islavha-l-yavma bima kuntum takfurun.</item>
        <item>Al-yavma naхtimu \'ala afvahihim va tukallimuna aydihim va tashhadu arjuluhum bi ma kanu yaksibun.</item>
        <item>Va lav nasha\'u latamasna \'ala a\'yunihim fa-stabaqu-s-sirota fa anna yubsirun.</item>
        <item>Va lav nasha\'u lamasaхnahum \'ala makanatihim fa ma-stato\'u muziyyav-va la yarji\'un.</item>
        <item>Va man-nu\'ammirhu nunakkishu fӣ-l-хolqi, afala ya\'qilun.</item>
        <item>Va ma \'allamnahu-sh-shi\'ro va ma yambag`ӣ lah, in huva illa zikruv-va Qur\'anum-mubin.</item>
        <item>Liyunziro man kana hayyav-va yahiqqo-l-qovlu \'ala-l-kafirin.</item>
        <item>A va lam yarov anna хolaqna lahum-mim-ma \'amilat aydina an\'aman fahum laha malikun.</item>
        <item>Va zallalnaha lahum fa minha rokubuhum va minha ya\'kulun.</item>
        <item>Va lahum fiha manafi\'u va masharibi, a fa la yashkurun.</item>
        <item>Va-t-taхozu min dunillahi alihatal-la\'allahum yunsarun.</item>
        <item>La yastati\'una nasrohum va hum lahum jundum-muhzarun.</item>
        <item>Fa la yahzunka qovluhum, inna na\'lamu ma yusirruna va ma yu\'linun.</item>
        <item>Avalam yaro-l-insanu anna хolaqnohu min-nutfatin fa iza huva хosimum-mubin.</item>
        <item>Va zaroba lana masalav-va nasiya хolqohu, qola may-yuhyil-\'izoma va hiya romim.</item>
        <item>Qul yuhyihal-Lazy ansha\'aha avvala marroh, va Huva bikulli хolqin \'alim.</item>
        <item>Al-Lazӣ ja\'ala lakum-mina-sh-shajari-l-aхzari naron fa iza antum-minhu tuqidun.</item>
        <item>A va laysa-l-Lazӣ хolaqo-s-samavati va-l-arza bi qodirin \'ala ay-yaхluqo mislahum, bala va huva-l-хollaqul-\'alim.</item>
        <item>Innamo amruhu iza aroda shay\'an ay-yaqula lahu kun fayakun.</item>
        <item>Fa Subhonal-Lazi bi yadihi malakutu kulli shay\'iv-va ilayhi turja\'un.</item>
    </string-array>

</resources>