<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string-array name="transcription_cyrillic">
        <item>Меҳрибон ва раҳмли Аллоҳнинг номи билан бошлайман. (Аллоҳ таоло ўз китобини "бисмиллаҳ" билан бошлагани мусулмонларга ҳам ўрнак, улар ҳам доим ўз сўзларини ва ишларини "бисмиллаҳ" билан бошламоқлари лозим. Пайғамбар алайҳиссалом ҳадисларидан бирида: "Эътиборли ҳар бир иш "бисмиллаҳ" билан бошланмас экан, унинг охири кесикдир", деганлар. Яъни, баракаси бўлмайди, охирига етмайди.)</item>
        <item>Я син</item>
        <item>Вал-Қуръанил-ҳаким.</item>
        <item>Иннака ламина-л-мурсалин.</item>
        <item>Ъала сироти-м-мустақим.</item>
        <item>Танзила-л-ъАзизи-р-Раҳим.</item>
        <item>Литунзира қавмам-ма унзира абаъуҳум фа ҳум ғофилун.</item>
        <item>Лақад ҳаққа-л-қавлу ъала аксариҳим фа ҳум ла юъминун.</item>
        <item>Инна жаъална фӣ аъноқиҳим ағлалан фа ҳия ила-л-азқони фа ҳум муқмаҳун.</item>
        <item>Ва жаъална мим-байни айдиҳим саддав-ва мин халфиҳим саддан фа ағшайнаҳум фа ҳум ла юбсирун.</item>
        <item>Ва саваъун ъалайҳим а анзартаҳум ам лам тунзирҳум, ла юъминун.</item>
        <item>Иннама тунзиру мани-т-табаъа-з-зикра ва хашия-р-Раҳмана би-л-ғайб, фа башширҳу би мағфиратив-ва ажрин карим.</item>
        <item>Инна Наҳну нуҳйи-л-мавта ва нактубу ма қаддаму ва асараҳум ва кулла шайъин аҳсайнаҳу фӣ имами-м-мубин.</item>
        <item>Ва-зриб лаҳум масалан асҳаба-л-қаряти из жаъаҳа-л-мурсалун.</item>
        <item>Из арсална илайҳиму-снайни фа каззабуҳума фа ъаззазна би салисин фа қолу инна илайкум мурсалун.</item>
        <item>Қолу ма антум илла башарум-мислуна ва ма анзала-р-Раҳману мин шайъин ин антум илла такзибун.</item>
        <item>Қолу Раббуна яъламу инна илайкум ламурсалун.</item>
        <item>Ва ма ъалайна илла-л-балағу-л-мубин.</item>
        <item>Қолу инна татайярна бикум, лаил-лам тантаҳу ланаржуманнакум ва лаямассаннакум минна ъазабун ъалим.</item>
        <item>Қолу тоирукум-маъакум, а ъин зуккиртум, бал антум қавмум-мусрифун.</item>
        <item>Ва жаъа мин ақса-л-мадинати ражулуй-ясъа, қола ё қавми-т-табиъу-л-мурсалин.</item>
        <item>Иттабиъу мал-ла ясъалукум ажрав-ва ҳум-муҳтадун.</item>
        <item>Ва ма лия ла аъбуду-л-Лазӣ фатаранӣ ва илайҳи туржаъун.</item>
        <item>А аттахизу мин дуниҳи алиҳатан ий-юридни-р-Раҳману би зуррил-ла туғнӣ ъаннӣ шафаъатуҳум шайъав-ва ла юнқизун.</item>
        <item>Иннӣ изал-лафӣ залалим-мубин.</item>
        <item>Иннӣ аманту би Раббикум фа-смаъун.</item>
        <item>Қила-дхули-л-жанната қола ё лайта қавми яъламун.</item>
        <item>Би ма ғафарали Раббӣ ва жаъалани мина-л-мукрамин.</item>
        <item>Ва ма анзална ъала қавмиҳи мим-баъдиҳи мин жундим-мина-с-самаъи ва ма кунна мунзилин.</item>
        <item>Ин канат илла сайҳатав-ваҳидатан фа иза ҳум хомидун.</item>
        <item>Ё ҳасратан ъала-л-ъибад, ма яътиҳим-ми-р-расулин илла кану биҳи ястаҳзиъун.</item>
        <item>Алам ярав кам аҳлакна қаблаҳум-мина-л-қуруни аннаҳум илайҳим ла яржиъун.</item>
        <item>Ва ин куллу-л-ламма жамиъу-л-ладайна муҳзарун.</item>
        <item>Ва аятул-лаҳуму-л-арзу-л-майтату, аҳяйнаҳа ва ахражна минҳа ҳаббан фа минҳу яъкулун.</item>
        <item>Ва жаъална фиҳа жаннатим-мин-нахилив-ва аънабив-ва фажжарна фиҳа мина-л-ъуюн.</item>
        <item>Лияъкулу мин самариҳи ва ма ъамилатҳу айдиҳим а фа ла яшкурун.</item>
        <item>Субҳана-л-Лазй халақа-л-азважа куллаҳа мим-ма тунбиту-л-арзу ва мин анфусиҳим ва мим-ма ла яъламун.</item>
        <item>Ва аятул-лаҳуму-л-лайлу, наслаху минҳу-н-наҳора фа иза ҳум-музлимун.</item>
        <item>Ва-ш-шамсу тажри лимустақаррил-лаҳа, залика тақдиру-л-ъАзизи-л-ъАлим.</item>
        <item>Ва-л-қамара қаддарнаҳу маназила ҳатта ъада ка-л-ъуржуни-л-қадим.</item>
        <item>Ла-ш-шамсу ямбағи лаҳа ан тудрика-л-қамара ва ла-л-лайлу сабиқу-н-наҳар, ва куллун фӣ фалакий-ясбаҳун.</item>
        <item>Ва оятул-лаҳум анна ҳамална зуррийятаҳум фӣ-л-фулки-л-машҳун.</item>
        <item>Ва халақна лаҳум-мим-мислиҳи ма яркабун.</item>
        <item>Ва ин-нашаъ нуғриқуҳум фа ла сариха лаҳум ва ла ҳум юнқазун.</item>
        <item>Илла раҳматам-минна ва матаъан ила ҳин.</item>
        <item>Ва иза қила лаҳуму-т-тақу ма байна айдикум ва ма халфакум лаъаллакум турҳамун.</item>
        <item>Ва ма таътийҳим-мин аятим-мин аяти Раббиҳим илла кану ъанҳа муъризин.</item>
        <item>Ва иза қила лаҳум анфиқу мим-ма разақакумуллоҳу қола-л-лазина кафару ли-л-лазина аману анутъиму мал-лав яшаъуллоҳу атъамаҳу ин антум илла фӣ залолим-мубин.</item>
        <item>Ва яқулуна мата ҳаза-л-ваъду ин кунтум содиқин.</item>
        <item>Ма янзуруна илла сайҳатав-ваҳидатан таъхузуҳум ва ҳум яхиссимун.</item>
        <item>Фа ла ястатиъуна тавсиятав-ва ла ила аҳлиҳим яржиъун.</item>
        <item>Ва нуфиха фй-с-сури фа иза ҳум-мина-л-аждаси ила Раббиҳим янсилун.</item>
        <item>Қолу ё вайлана мам-баъасана мим-марқадина, ҳаза ма ваъада-р-Раҳману ва садақа-л-мурсалун.</item>
        <item>Ин канат илла сайҳатав-ваҳидатан фа иза ҳум жамиъул-ладайна муҳзарун.</item>
        <item>Фа-л-явма ла туғламу нафсун шайъав-ва ла тужзавна илла ма кунтум таъмалун.</item>
        <item>Инна асҳаба-л-жаннати-л-явма фӣ шуғулин факиҳун.</item>
        <item>Ҳум ва азважуҳум фи зилалин ъала-л-ароики муттакиъун.</item>
        <item>Лаҳум фиҳа факиҳатув-ва лаҳум-ма яддаъун.</item>
        <item>Саламун қавлам-мир-Рабби-р-Раҳим.</item>
        <item>Ва-мтазу-л-явма айюҳа-л-муҷримун.</item>
        <item>А лам аъҳад илайкум я банӣ Адама ал-ла таъбуду-ш-Шайтон, иннаҳу лакум ъадуввум-мубин.</item>
        <item>Ва аниъбудуни, ҳаза сиротум-мустақим.</item>
        <item>Ва лақад азалла минкум жибиллан касиро, а фа лам такуну таъқилун.</item>
        <item>Ҳазиҳи жаҳаннаму-л-лати кунтум туъадун.</item>
        <item>Иславҳа-л-явма бима кунтум такфурун.</item>
        <item>Ал-явма нахтиму ъала афваҳиҳим ва тукаллимуна айдиҳим ва ташҳаду аржулуҳум би ма кану яксибун.</item>
        <item>Ва лав нашаъу латамасна ъала аъюниҳим фа-стабақу-с-сирота фа анна юбсирун.</item>
        <item>Ва лав нашаъу ламасахнаҳум ъала маканатиҳим фа ма-статоъу музийяв-ва ла яржиъун.</item>
        <item>Ва ман-нуъаммирҳу нунаккисҳу фӣ-л-халқи, афала яъқилун.</item>
        <item>Ва ма ъалламнаҳу-ш-шиъра ва ма ямбағӣ лаҳ, ин ҳува илла зикрув-ва Қуръанум-мубин.</item>
        <item>Лиюнзира ман кана ҳайяв-ва яҳиққа-л-қавлу ъала-л-кафирин.</item>
        <item>А ва лам ярав анна халақна лаҳум-мим-ма ъамилат айдина анъаман фаҳум лаҳа маликун.</item>
        <item>Ва заллалнаҳа лаҳум фа минҳа ракубуҳум ва минҳа яъкулун.</item>
        <item>Ва лаҳум фиҳа манафиъу ва машариби, а фа ла яшкурун.</item>
        <item>Ва-т-тахазу мин дуниллаҳи алиҳатал-лаъаллаҳум юнсарун.</item>
        <item>Ла ястатиъуна насраҳум ва ҳум лаҳум жундум-муҳзарун.</item>
        <item>Фа ла яҳзунка қавлуҳум, инна наъламу ма юсирруна ва ма юълинун.</item>
        <item>Авалам яра-л-инсану анна халақноҳу мин-нутфатин фа иза ҳува хасимум-мубин.</item>
        <item>Ва зараба лана масалав-ва насия халқаҳу, қола май-юҳйил-ъизома ва ҳия рамим.</item>
        <item>Қул юҳйиҳал-Лазй аншаъаҳа аввала марраҳ, ва Ҳува бикулли халқин ъалим.</item>
        <item>Ал-Лазӣ жаъала лакум-мина-ш-шажари-л-ахзари наран фа иза антум-минҳу туқидун.</item>
        <item>А ва лайса-л-Лазӣ халақа-с-самавати ва-л-арза би қодирин ъала ай-яхлуқа мислаҳум, бала ва ҳува-л-халлақул-ъалим.</item>
        <item>Иннамо амруҳу иза арода шайъан ай-яқула лаҳу кун фаякун.</item>
        <item>Фа Субҳонал-Лази би ядиҳи малакуту кулли шайъив-ва илайҳи туржаъун.</item>
    </string-array>

</resources>